[
  {
    "id": 1,
    "source": "غشام 23",
    "subject": "فيزياء",
    "lesson": "مدخل إلى علم الفيزياء",
    "question": "شرب أحمد 3 ديسيلتر حليب، هذا يعني أن كمية الحليب التي شربها تساوي باللتر…",
    "choices": [
      "0.003",
      "0.0003",
      "0.3",
      "3"
    ],
    "answer": 3
  },
  {
    "id": 2,
    "source": "غشام 23",
    "subject": "فيزياء",
    "lesson": "مدخل إلى علم الفيزياء",
    "question": "السنة الضوئية هي:",
    "choices": [
      "المسافة التي يقطعها الضوء في سنة",
      "تسارع الضوء",
      "الزمن الذي يقطعه الضوء",
      "إزاحة الضوء"
    ],
    "answer": 1
  },
  {
    "id": 3,
    "source": "غشام 23",
    "subject": "فيزياء",
    "lesson": "مدخل إلى علم الفيزياء",
    "question": "الكميات التالية كميات قياسية ما عدا…",
    "choices": [
      "الزمن",
      "الكتلة",
      "درجة الحرارة",
      "القوة"
    ],
    "answer": 4
  },
  {
    "id": 4,
    "source": "غشام 23",
    "subject": "فيزياء",
    "lesson": "مدخل إلى علم الفيزياء",
    "question": "أيُّ الكميات التالية كمية متجهة؟",
    "choices": [
      "سيارة تسير بسرعة 30 m/s",
      "دفع عربة بقوة مقدارها 70 N",
      "سقوط حجر للأسفل بسرعة 8 m/s",
      "سبّاح غطس مسافة قدرها 800 m"
    ],
    "answer": 3
  },
  {
    "id": 5,
    "source": "غشام 23",
    "subject": "فيزياء",
    "lesson": "مدخل إلى علم الفيزياء",
    "question": "لكي نثبت الفرضية نحتاج إلى ماذا؟",
    "choices": [
      "التجريب",
      "التحليل",
      "الملاحظة",
      "الاستنتاج"
    ],
    "answer": 1
  },
  {
    "id": 6,
    "source": "غشام 23",
    "subject": "فيزياء",
    "lesson": "مدخل إلى علم الفيزياء",
    "question": "عبارة \"الطاقة لا تفنى ولا تُستحدث بل تتحول من شكل إلى آخر\" تُعد ماذا؟",
    "choices": [
      "نظرية",
      "قانون علمي",
      "استنتاج",
      "فرضية"
    ],
    "answer": 2
  },
  {
    "id": 7,
    "source": "غشام 23",
    "subject": "فيزياء",
    "lesson": "مدخل إلى علم الفيزياء",
    "question": "تفسير قابل للاختبار هو ماذا؟",
    "choices": [
      "النظرية",
      "القانون",
      "المبدأ",
      "الفرضية"
    ],
    "answer": 4
  },
  {
    "id": 8,
    "source": "غشام 23",
    "subject": "فيزياء",
    "lesson": "مدخل إلى علم الفيزياء",
    "question": "شخص يأخذ جرعة دواء 250 ملي جرام، فكم يأخذ بالجرام؟",
    "choices": [
      "25.0 جزء من الألف جرام",
      "2.50 جزء من الألف جرام",
      "2500 جزء من الألف جرام",
      "250 جزء من ألف جزء من الجرام"
    ],
    "answer": 4
  },
  {
    "id": 9,
    "source": "غشام 23",
    "subject": "فيزياء",
    "lesson": "مدخل إلى علم الفيزياء",
    "question": "إذا كان الطول كمية أساسية، فإن المساحة كمية ماذا؟",
    "choices": [
      "محايدة",
      "مشتقة",
      "أصلية",
      "أساسية"
    ],
    "answer": 2
  },
  {
    "id": 10,
    "source": "غشام 23",
    "subject": "فيزياء",
    "lesson": "مدخل إلى علم الفيزياء",
    "question": "وحدة الطول في النظام الدولي للوحدات (SI) هي:",
    "choices": [
      "Km",
      "Mm",
      "m",
      "Cm"
    ],
    "answer": 3
  },
  {
    "id": 11,
    "source": "غشام 23",
    "subject": "فيزياء",
    "lesson": "مدخل إلى علم الفيزياء",
    "question": "كم يعادل المايكرو (µ) ؟",
    "choices": [
      "‎10⁶",
      "‎10⁻⁶",
      "‎10⁻³",
      "‎10⁻¹²"
    ],
    "answer": 2
  }
]
